window.quizData=[
    {  //Q1
        question:"佐藤さんは _______ の強い人で、何度失敗してもあきらめなかった。",
        a:"意志",
        b:"期待",
        c:"努力",
        d:"希望",
        correct:"a",
    }, 
    {  //Q2
        question:"クイズの答えが分からないので、何か _______ をください。",
        a:"サイン",
        b:"ヒント",
        c:"ルール",
        d:"サンプル",
        correct:"b",
    },
    {  //Q3
        question:"彼は若いですが、_______ になる人です。",
        a:"望み",
        b:"願い",
        c:"頼り",
        d:"寄り",
        correct:"c",
    },
    {  //Q4
        question:"せっかく留学したのだから、一生懸命勉強しないと _______ 。",
        a:"しかたがない",
        b:"もったいない",
        c:"とんでもない",
        d:"もうしわけない",
        correct:"b",
    },
    {  //Q5
        question:"このホテルの部屋は、いつもきちんと掃除されていて _______ だ。",
        a:"上品",
        b:"派手",
        c:"安全",
        d:"清潔",
        correct:"d",
    },
    {  //Q6
        question:"今夜は雨が降るそうなので、家の外に止めてあるバイクに _______ をかけた。",
        a:"ケース",
        b:"カバー",
        c:"マスク",
        d:"ラップ",
        correct:"b",
    },
    {  //Q7
        question:"彼は社長の地位を息子に _______ 、田舎暮らしを始めた。",
        a:"かわって",
        b:"いれて",
        c:"とどけて",
        d:"ゆずって",
        correct:"d",
    },
    {  //Q8
        question:"テレビの音が _______ 、勉強に集中できない。",
        a:"うるさくて",
        b:"ちいさくて",
        c:"こまかくて",
        d:"ふるくて",
        correct:"a",
    },
    {  //Q9
        question:"中身がこぼれないよう、ふたを _______ しめてください。",
        a:"しっかり",
        b:"はっきり",
        c:"うっかり",
        d:"ぐっすり",
        correct:"a",
    },
    {  //Q10
        question:"この映画は _______ した以上に面白かった。",
        a:"約束",
        b:"予定",
        c:"希望",
        d:"期待",
        correct:"d",
    }
];
